const questionsStarsHard = [
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale',
        correctAnswer: ':',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: : nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie',
        correctAnswer: '…',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: … nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Particularité spéciale',
        correctAnswer: '!',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: ! nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Spectre composite',
        correctAnswer: 'comp',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: comp nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Présence de raie d\'émission',
        correctAnswer: 'e',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: e nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite"',
        correctAnswer: '[e]',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: [e] nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures',
        correctAnswer: 'er',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: er nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie d\'émission particulière.',
        correctAnswer: 'ep',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: ep nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni',
        correctAnswer: 'eq',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: eq nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité',
        correctAnswer: 'ev',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: ev nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II',
        correctAnswer: 'f',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: f nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III',
        correctAnswer: 'f+',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: f+ nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III',
        correctAnswer: 'f*',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: f* nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie d\'émission He faible',
        correctAnswer: '(f)',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: (f) nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He',
        correctAnswer: '((f))',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: ((f)) nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Faible raie He',
        correctAnswer: 'He wk',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: He wk nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire',
        correctAnswer: 'k',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: k nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Présence de raie métallique',
        correctAnswer: 'm',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: m nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide',
        correctAnswer: 'n',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: n nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide',
        correctAnswer: 'nn',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: nn nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse',
        correctAnswer: 'neb',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: neb nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière',
        correctAnswer: 'p',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: p nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova',
        correctAnswer: 'pq',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: pq nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu',
        correctAnswer: 'q',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: q nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets',
        correctAnswer: 's',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: s nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raies très étroites',
        correctAnswer: 'ss',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: ss nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Shell star',
        correctAnswer: 'sh',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: sh nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »)',
        correctAnswer: 'v',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: v nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)',
        correctAnswer: 'w',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: w nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Géante de type A ou F avec de faibles raies H et K du calcium, comme dans le cas de δ Delphini ',
        correctAnswer: 'd Del',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: d Del nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Géante de type A ou F avec de faibles raies H et K du calcium, comme dans le cas de δ Delphini .'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Étoile de type A ou F avec un spectre semblable à celui de la variable à courte période δ Scuti',
        correctAnswer: 'd Sct',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: d Sct nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Étoile de type A ou F avec un spectre semblable à celui de la variable à courte période δ Scuti.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du baryum anormalement forte',
        correctAnswer: 'Ba',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Ba nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du baryum anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du calcium anormalement forte',
        correctAnswer: 'Ca',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Ca nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du calcium anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du chrome anormalement forte',
        correctAnswer: 'Cr',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Cr nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du chrome anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie de l\'europium anormalement forte',
        correctAnswer: 'Eu',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Eu nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie de l\'europium anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie de l\'hélium anormalement forte',
        correctAnswer: 'He',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: He nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie de l\'hélium anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du mercure anormalement forte',
        correctAnswer: 'Hg',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Hg nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du mercure anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du manganèse anormalement forte',
        correctAnswer: 'Mn',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Mn nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du manganèse anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du silicium anormalement forte',
        correctAnswer: 'Si',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Si nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du silicium anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Raie du strontium anormalement forte',
        correctAnswer: 'Sr',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: Sr nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Raie du strontium anormalement forte.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Classification incertaine',
        correctAnswer: ':',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: : nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Classification incertaine.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Naine blanche avec une polarisation détectable',
        correctAnswer: 'P',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: P nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Naine blanche avec une polarisation détectable.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Présence de raie d\'émission',
        correctAnswer: 'E',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: E nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Naine blanche magnétique sans polarisation détectable',
        correctAnswer: 'H',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: H nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Naine blanche magnétique sans polarisation détectable.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Variable',
        correctAnswer: 'V',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: V nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Variable.'
    },
    {
        question: 'Dans la classification des étoiles en fonction de leur type spectral, il existe des codes spéciaux pour signaler des particularités. Quel est le code pour la particularité suivante: Existence de particularité spectrale',
        correctAnswer: 'PEC',
        categoryAnswer: spectralTypeParticularityCodes,
        explanation: 'En plus d\'être classées en fonction de leur températures e couleur entre les catégories O, B, A, F, G, K, M ( et L, T, Y pour les naines brunes), 46 codes spéciaux peuvent être utilisés pour mentionner une particularité dans le spectre de l\'étoile. Le code: PEC nous renseigne sur cette particularité de l\'étoile: Existence de particularité spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale?',
        correctAnswer: 'O:',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: : indique la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Existence d\'une particularité indéfinie?',
        correctAnswer: 'O…',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: … indique la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Particularité spéciale?',
        correctAnswer: 'O!',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: ! indique la particularité suivante: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Spectre composite?',
        correctAnswer: 'Ocomp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: comp indique la particularité suivante: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Présence de raie d\'émission?',
        correctAnswer: 'Oe',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: e indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Présence de raie d\'émission "interdite"?',
        correctAnswer: 'O[e]',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: [e] indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures?',
        correctAnswer: 'Oer',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: er indique la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raie d\'émission particulière.?',
        correctAnswer: 'Oep',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: ep indique la particularité suivante: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni?',
        correctAnswer: 'Oeq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: eq indique la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Émission spectrale présentant une variabilité?',
        correctAnswer: 'Oev',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: ev indique la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raie d\'émission N III et He II?',
        correctAnswer: 'Of',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: f indique la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III?',
        correctAnswer: 'Of+',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: f+ indique la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Émission N IV plus forte que N III?',
        correctAnswer: 'Of*',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: f* indique la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raie d\'émission He faible?',
        correctAnswer: 'O(f)',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: (f) indique la particularité suivante: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Pas d\'émission d\'He?',
        correctAnswer: 'O((f))',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: ((f)) indique la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Faible raie He?',
        correctAnswer: 'OHe wk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: He wk indique la particularité suivante: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire?',
        correctAnswer: 'Ok',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: k indique la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Présence de raie métallique?',
        correctAnswer: 'Om',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: m indique la particularité suivante: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide?',
        correctAnswer: 'On',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: n indique la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Absorption très large causée par une rotation très rapide?',
        correctAnswer: 'Onn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: nn indique la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse?',
        correctAnswer: 'Oneb',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: neb indique la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière?',
        correctAnswer: 'Op',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: p indique la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova?',
        correctAnswer: 'Opq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: pq indique la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu?',
        correctAnswer: 'Oq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: q indique la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raies d\'absorption étroites aux contours nets?',
        correctAnswer: 'Os',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: s indique la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raies très étroites?',
        correctAnswer: 'Oss',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: ss indique la particularité suivante: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Shell star?',
        correctAnswer: 'Osh',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: sh indique la particularité suivante: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Spectre variable (noté aussi « var »)?',
        correctAnswer: 'Ov',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: v indique la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues ayant la particularité: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)?',
        correctAnswer: 'Ow',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Osont des Étoiles bleues de la séquence principale, Géantes bleues, Supergéantes bleues. Leur couleur relative au soleil est Bleu et leur température de surface est de 25 000 K ou plus, Le code: w indique la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale?',
        correctAnswer: 'A:',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: : indique la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Existence d\'une particularité indéfinie?',
        correctAnswer: 'A…',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: … indique la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Particularité spéciale?',
        correctAnswer: 'A!',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: ! indique la particularité suivante: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Spectre composite?',
        correctAnswer: 'Acomp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: comp indique la particularité suivante: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Présence de raie d\'émission?',
        correctAnswer: 'Ae',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: e indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Présence de raie d\'émission "interdite"?',
        correctAnswer: 'A[e]',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: [e] indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures?',
        correctAnswer: 'Aer',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: er indique la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raie d\'émission particulière.?',
        correctAnswer: 'Aep',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: ep indique la particularité suivante: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni?',
        correctAnswer: 'Aeq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: eq indique la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Émission spectrale présentant une variabilité?',
        correctAnswer: 'Aev',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: ev indique la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raie d\'émission N III et He II?',
        correctAnswer: 'Af',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: f indique la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III?',
        correctAnswer: 'Af+',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: f+ indique la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Émission N IV plus forte que N III?',
        correctAnswer: 'Af*',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: f* indique la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raie d\'émission He faible?',
        correctAnswer: 'A(f)',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: (f) indique la particularité suivante: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Pas d\'émission d\'He?',
        correctAnswer: 'A((f))',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: ((f)) indique la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Faible raie He?',
        correctAnswer: 'AHe wk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: He wk indique la particularité suivante: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire?',
        correctAnswer: 'Ak',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: k indique la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Présence de raie métallique?',
        correctAnswer: 'Am',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: m indique la particularité suivante: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide?',
        correctAnswer: 'An',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: n indique la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Absorption très large causée par une rotation très rapide?',
        correctAnswer: 'Ann',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: nn indique la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse?',
        correctAnswer: 'Aneb',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: neb indique la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière?',
        correctAnswer: 'Ap',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: p indique la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova?',
        correctAnswer: 'Apq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: pq indique la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu?',
        correctAnswer: 'Aq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: q indique la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raies d\'absorption étroites aux contours nets?',
        correctAnswer: 'As',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: s indique la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raies très étroites?',
        correctAnswer: 'Ass',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: ss indique la particularité suivante: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Shell star?',
        correctAnswer: 'Ash',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: sh indique la particularité suivante: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Spectre variable (noté aussi « var »)?',
        correctAnswer: 'Av',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: v indique la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)?',
        correctAnswer: 'Aw',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: w indique la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Géante avec de faibles raies H et K du calcium, comme dans le cas de δ Delphini (en)?',
        correctAnswer: 'Ad Del',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: d Del indique la particularité suivante: Géante avec de faibles raies H et K du calcium, comme dans le cas de δ Delphini (en).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches ayant la particularité: Étoile avec un spectre semblable à celui de la variable à courte période δ Scuti?',
        correctAnswer: 'Ad Sct',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Asont des Étoiles blanches de la séquence principale, Supergéantes blanches. Leur couleur relative au soleil est Bleu très clair et leur température de surface est de 7 500-10 000 K, Le code: d Sct indique la particularité suivante: Étoile avec un spectre semblable à celui de la variable à courte période δ Scuti.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale?',
        correctAnswer: 'F:',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: : indique la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Existence d\'une particularité indéfinie?',
        correctAnswer: 'F…',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: … indique la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Particularité spéciale?',
        correctAnswer: 'F!',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: ! indique la particularité suivante: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre composite?',
        correctAnswer: 'Fcomp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: comp indique la particularité suivante: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie d\'émission?',
        correctAnswer: 'Fe',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: e indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie d\'émission "interdite"?',
        correctAnswer: 'F[e]',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: [e] indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures?',
        correctAnswer: 'Fer',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: er indique la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission particulière.?',
        correctAnswer: 'Fep',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: ep indique la particularité suivante: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni?',
        correctAnswer: 'Feq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: eq indique la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Émission spectrale présentant une variabilité?',
        correctAnswer: 'Fev',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: ev indique la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission N III et He II?',
        correctAnswer: 'Ff',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: f indique la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III?',
        correctAnswer: 'Ff+',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: f+ indique la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Émission N IV plus forte que N III?',
        correctAnswer: 'Ff*',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: f* indique la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission He faible?',
        correctAnswer: 'F(f)',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: (f) indique la particularité suivante: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Pas d\'émission d\'He?',
        correctAnswer: 'F((f))',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: ((f)) indique la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Faible raie He?',
        correctAnswer: 'FHe wk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: He wk indique la particularité suivante: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire?',
        correctAnswer: 'Fk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: k indique la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie métallique?',
        correctAnswer: 'Fm',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: m indique la particularité suivante: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide?',
        correctAnswer: 'Fn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: n indique la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Absorption très large causée par une rotation très rapide?',
        correctAnswer: 'Fnn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: nn indique la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse?',
        correctAnswer: 'Fneb',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: neb indique la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière?',
        correctAnswer: 'Fp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: p indique la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova?',
        correctAnswer: 'Fpq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: pq indique la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu?',
        correctAnswer: 'Fq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: q indique la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raies d\'absorption étroites aux contours nets?',
        correctAnswer: 'Fs',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: s indique la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raies très étroites?',
        correctAnswer: 'Fss',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: ss indique la particularité suivante: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Shell star?',
        correctAnswer: 'Fsh',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: sh indique la particularité suivante: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre variable (noté aussi « var »)?',
        correctAnswer: 'Fv',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: v indique la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)?',
        correctAnswer: 'Fw',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: w indique la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Géante avec de faibles raies H et K du calcium, comme dans le cas de δ Delphini (en)?',
        correctAnswer: 'Fd Del',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: d Del indique la particularité suivante: Géante avec de faibles raies H et K du calcium, comme dans le cas de δ Delphini (en).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes ayant la particularité: Étoile avec un spectre semblable à celui de la variable à courte période δ Scuti?',
        correctAnswer: 'Fd Sct',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Fsont des Étoiles jaune-blanc de la séquence principale, Supergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc bleu et leur température de surface est de 6 000-7 500 K, Le code: d Sct indique la particularité suivante: Étoile avec un spectre semblable à celui de la variable à courte période δ Scuti.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale?',
        correctAnswer: 'G:',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: : indique la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Existence d\'une particularité indéfinie?',
        correctAnswer: 'G…',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: … indique la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Particularité spéciale?',
        correctAnswer: 'G!',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: ! indique la particularité suivante: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre composite?',
        correctAnswer: 'Gcomp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: comp indique la particularité suivante: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie d\'émission?',
        correctAnswer: 'Ge',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: e indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie d\'émission "interdite"?',
        correctAnswer: 'G[e]',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: [e] indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures?',
        correctAnswer: 'Ger',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: er indique la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission particulière.?',
        correctAnswer: 'Gep',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: ep indique la particularité suivante: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni?',
        correctAnswer: 'Geq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: eq indique la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Émission spectrale présentant une variabilité?',
        correctAnswer: 'Gev',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: ev indique la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission N III et He II?',
        correctAnswer: 'Gf',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: f indique la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III?',
        correctAnswer: 'Gf+',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: f+ indique la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Émission N IV plus forte que N III?',
        correctAnswer: 'Gf*',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: f* indique la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission He faible?',
        correctAnswer: 'G(f)',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: (f) indique la particularité suivante: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Pas d\'émission d\'He?',
        correctAnswer: 'G((f))',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: ((f)) indique la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Faible raie He?',
        correctAnswer: 'GHe wk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: He wk indique la particularité suivante: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire?',
        correctAnswer: 'Gk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: k indique la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie métallique?',
        correctAnswer: 'Gm',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: m indique la particularité suivante: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide?',
        correctAnswer: 'Gn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: n indique la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Absorption très large causée par une rotation très rapide?',
        correctAnswer: 'Gnn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: nn indique la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse?',
        correctAnswer: 'Gneb',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: neb indique la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière?',
        correctAnswer: 'Gp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: p indique la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova?',
        correctAnswer: 'Gpq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: pq indique la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu?',
        correctAnswer: 'Gq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: q indique la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raies d\'absorption étroites aux contours nets?',
        correctAnswer: 'Gs',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: s indique la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raies très étroites?',
        correctAnswer: 'Gss',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: ss indique la particularité suivante: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Shell star?',
        correctAnswer: 'Gsh',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: sh indique la particularité suivante: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre variable (noté aussi « var »)?',
        correctAnswer: 'Gv',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: v indique la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)?',
        correctAnswer: 'Gw',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Gsont des Étoiles jaunes de la séquence principale, Supergéantes jaunes, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Blanc et leur température de surface est de 5 000-6 000 K, Le code: w indique la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale?',
        correctAnswer: 'K:',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: : indique la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Existence d\'une particularité indéfinie?',
        correctAnswer: 'K…',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: … indique la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Particularité spéciale?',
        correctAnswer: 'K!',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: ! indique la particularité suivante: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre composite?',
        correctAnswer: 'Kcomp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: comp indique la particularité suivante: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie d\'émission?',
        correctAnswer: 'Ke',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: e indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie d\'émission "interdite"?',
        correctAnswer: 'K[e]',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: [e] indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures?',
        correctAnswer: 'Ker',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: er indique la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission particulière.?',
        correctAnswer: 'Kep',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: ep indique la particularité suivante: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni?',
        correctAnswer: 'Keq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: eq indique la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Émission spectrale présentant une variabilité?',
        correctAnswer: 'Kev',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: ev indique la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission N III et He II?',
        correctAnswer: 'Kf',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: f indique la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III?',
        correctAnswer: 'Kf+',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: f+ indique la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Émission N IV plus forte que N III?',
        correctAnswer: 'Kf*',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: f* indique la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raie d\'émission He faible?',
        correctAnswer: 'K(f)',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: (f) indique la particularité suivante: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Pas d\'émission d\'He?',
        correctAnswer: 'K((f))',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: ((f)) indique la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Faible raie He?',
        correctAnswer: 'KHe wk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: He wk indique la particularité suivante: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire?',
        correctAnswer: 'Kk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: k indique la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence de raie métallique?',
        correctAnswer: 'Km',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: m indique la particularité suivante: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide?',
        correctAnswer: 'Kn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: n indique la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Absorption très large causée par une rotation très rapide?',
        correctAnswer: 'Knn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: nn indique la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse?',
        correctAnswer: 'Kneb',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: neb indique la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière?',
        correctAnswer: 'Kp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: p indique la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova?',
        correctAnswer: 'Kpq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: pq indique la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu?',
        correctAnswer: 'Kq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: q indique la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raies d\'absorption étroites aux contours nets?',
        correctAnswer: 'Ks',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: s indique la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raies très étroites?',
        correctAnswer: 'Kss',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: ss indique la particularité suivante: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Shell star?',
        correctAnswer: 'Ksh',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: sh indique la particularité suivante: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Spectre variable (noté aussi « var »)?',
        correctAnswer: 'Kv',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: v indique la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes ayant la particularité: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)?',
        correctAnswer: 'Kw',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Ksont des Étoiles orange de la séquence principale, Hypergéantes jaunes. Leur couleur relative au soleil est Jaune clair et leur température de surface est de 3 500-5 000 K, Le code: w indique la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale?',
        correctAnswer: 'M:',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: : indique la particularité suivante: Débordement et/ou incertitude de la valeur spectrale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Existence d\'une particularité indéfinie?',
        correctAnswer: 'M…',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: … indique la particularité suivante: Existence d\'une particularité indéfinie.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Particularité spéciale?',
        correctAnswer: 'M!',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: ! indique la particularité suivante: Particularité spéciale.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Spectre composite?',
        correctAnswer: 'Mcomp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: comp indique la particularité suivante: Spectre composite.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Présence de raie d\'émission?',
        correctAnswer: 'Me',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: e indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Présence de raie d\'émission "interdite"?',
        correctAnswer: 'M[e]',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: [e] indique la particularité suivante: Présence de raie d\'émission "interdite".'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures?',
        correctAnswer: 'Mer',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: er indique la particularité suivante: Centre de raie d\'émission "inversé" plus faible que les bordures.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raie d\'émission particulière.?',
        correctAnswer: 'Mep',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: ep indique la particularité suivante: Raie d\'émission particulière..'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni?',
        correctAnswer: 'Meq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: eq indique la particularité suivante: Raie d\'émission ayant le profil de P Cygni.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Émission spectrale présentant une variabilité?',
        correctAnswer: 'Mev',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: ev indique la particularité suivante: Émission spectrale présentant une variabilité.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raie d\'émission N III et He II?',
        correctAnswer: 'Mf',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: f indique la particularité suivante: Raie d\'émission N III et He II.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III?',
        correctAnswer: 'Mf+',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: f+ indique la particularité suivante: Raie d\'émission Si IV additionnelle aux raies He II et N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Émission N IV plus forte que N III?',
        correctAnswer: 'Mf*',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: f* indique la particularité suivante: Émission N IV plus forte que N III.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raie d\'émission He faible?',
        correctAnswer: 'M(f)',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: (f) indique la particularité suivante: Raie d\'émission He faible.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Pas d\'émission d\'He?',
        correctAnswer: 'M((f))',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: ((f)) indique la particularité suivante: Pas d\'émission d\'He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Faible raie He?',
        correctAnswer: 'MHe wk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: He wk indique la particularité suivante: Faible raie He.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire?',
        correctAnswer: 'Mk',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: k indique la particularité suivante: Spectre avec des caractéristiques d\'absorption interstellaire.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Présence de raie métallique?',
        correctAnswer: 'Mm',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: m indique la particularité suivante: Présence de raie métallique.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide?',
        correctAnswer: 'Mn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: n indique la particularité suivante: Absorption large (« diffuse ») causée par une rotation rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Absorption très large causée par une rotation très rapide?',
        correctAnswer: 'Mnn',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: nn indique la particularité suivante: Absorption très large causée par une rotation très rapide.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse?',
        correctAnswer: 'Mneb',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: neb indique la particularité suivante: Mélangé au spectre d\'une nébuleuse.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière?',
        correctAnswer: 'Mp',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: p indique la particularité suivante: Particularité du spectre indéfinie, étoile chimiquement particulière.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova?',
        correctAnswer: 'Mpq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: pq indique la particularité suivante: Spectre particulier, semblable au spectre d\'une nova.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu?',
        correctAnswer: 'Mq',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: q indique la particularité suivante: Présence d\'un décalage vers le rouge ou vers le bleu.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raies d\'absorption étroites aux contours nets?',
        correctAnswer: 'Ms',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: s indique la particularité suivante: Raies d\'absorption étroites aux contours nets.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raies très étroites?',
        correctAnswer: 'Mss',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: ss indique la particularité suivante: Raies très étroites.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Shell star?',
        correctAnswer: 'Msh',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: sh indique la particularité suivante: Shell star.'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Spectre variable (noté aussi « var »)?',
        correctAnswer: 'Mv',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: v indique la particularité suivante: Spectre variable (noté aussi « var »).'
    },
    {
        question: 'Quel serait le type spectral pour les étoiles suivantes: Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges ayant la particularité: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »)?',
        correctAnswer: 'Mw',
        categoryAnswer: completeStarSpectralNames,
        explanation: 'Les étoiles de type spectral Msont des Étoiles rouges de la séquence principale, Géantes rouges, Supergéantes rouges, Hypergéantes rouges. Leur couleur relative au soleil est Orange clair et leur température de surface est de 2 000-3 500 K, Le code: w indique la particularité suivante: Raies ténues (noté aussi « wl » ou « wk »).'
    },  
    {
        question: "Quelle est l'étoile la plus chaude connue?",
        correctAnswer: "WR 102ka",
        categoryAnswer: starsAnswers,
        explanation: "WR 102ka est une étoile Wolf-Rayet située dans la constellation de la Girafe. Elle est estimée à environ 200 000 degrés Celsius, ce qui en fait l\'étoile la plus chaudes connue."
    },
    {
        question: "Quelle est la plus ancienne étoile connue?",
        correctAnswer: "HE 1523-0901",
        categoryAnswer: starsAnswers,
        explanation: "HE 1523-0901 est une étoile située dans la constellation de la Vierge. Elle est estimée à environ 13,2 milliards d'années, ce qui en fait la plus ancienne étoile connues."
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M44?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M44 est un Amas ouvert de la constellation du Cancer également appelé l\' Amas de la Crèche ou Amas de la Ruche . M44 est situé à environ 580 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M30?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M30 est un Amas globulaire de la constellation du Capricorne également appelé l\' Amas de la Méduse . M30 est situé à environ 26100 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M7?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M7 est un Amas ouvert de la constellation du Scorpion également appelé l\' Amas de Ptolémée . M7 est situé à environ 800 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M11?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M11 est un Amas ouvert de la constellation de l\'Écu de Sobieski également appelé l\' Amas du Canard Sauvage . M11 est situé à environ 6000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M18?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M18 est un Amas ouvert de la constellation du Sagittaire également appelé l\' Amas du cygne noir . M18 est situé à environ 4900 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M6?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M6 est un Amas ouvert de la constellation du Scorpion également appelé l\' Amas du Papillon . M6 est situé à environ 1600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M22?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M22 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire également appelé l\' Amas du Sagittaire . M22 est situé à environ 10400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M21?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M21 est un Amas ouvert de la constellation du Sagittaire également appelé la Croix de Webb . M21 est situé à environ 4250 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M81?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M81 est une Galaxie spirale de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie de Bode . M81 est situé à environ 12000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M108?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M108 est une Galaxie spirale de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie de la Planche de surf . M108 est situé à environ 45000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M109?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M109 est une Galaxie spirale barrée de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie de l\'Aspirateur . M109 est situé à environ 55000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M64?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M64 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice également appelé la Galaxie de l\'Œil noir . M64 est situé à environ 19000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M82?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M82 est une Galaxie irrégulière de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie du Cigare . M82 est situé à environ 12000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M102?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M102 est une Galaxie lenticulaire ou spirale de la constellation du Dragon également appelé la Galaxie du Fuseau . M102 est situé à environ 45000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M101?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M101 est une Galaxie spirale de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie du Moulinet . M101 est situé à environ 27000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M100?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M100 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice également appelé la Galaxie du Sèche-cheveux . M100 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M104?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M104 est une Galaxie spirale de la constellation de la Vierge également appelé la Galaxie du Sombrero . M104 est situé à environ 50000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M51?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M51 est une Galaxie spirale de la constellation des Chiens de chasse également appelé la Galaxie du Tourbillon . M51 est situé à environ 37000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M63?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M63 est une Galaxie spirale de la constellation des Chiens de chasse également appelé la Galaxie du Tournesol . M63 est situé à environ 37000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M33?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M33 est une Galaxie spirale de la constellation du Triangle également appelé la Galaxie du Triangle . M33 est situé à environ 3000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M99?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M99 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice également appelé la Galaxie Pin-wheel . M99 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M13?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M13 est un Amas globulaire de la constellation d\' Hercule également appelé le Grand amas d\'Hercule . M13 est situé à environ 25100 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M12?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M12 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus également appelé le Gumball Globular Cluster . M12 est situé à environ 16000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M83?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M83 est une Galaxie spirale barrée de la constellation de l\'Hydre également appelé le Moulinet du Sud . M83 est situé à environ 15000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M8?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse et amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M8 est une Nébuleuse et amas ouvert de la constellation du Sagittaire également appelé la Nébuleuse de la Lagune . M8 est situé à environ 5200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M16?',
        correctAnswer: ' nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M16 est une    nébuleuse de la constellation du Serpent également appelé la Nébuleuse de l\'Aigle . M16 est situé à environ 7000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M57?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M57 est une Nébuleuse planétaire de la constellation de la Lyre également appelé la Nébuleuse de l\'Anneau . M57 est situé à environ 2300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M27?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M27 est une Nébuleuse planétaire de la constellation du Petit Renard également appelé la Nébuleuse de l\'Haltère . M27 est situé à environ 1250 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M43?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M43 est une Nébuleuse de la constellation d\' Orion également appelé la Nébuleuse de Mairan . M43 est situé à environ 1300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M42?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M42 est une Nébuleuse de la constellation d\' Orion également appelé la Nébuleuse d\'Orion . M42 est situé à environ 1300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M1?',
        correctAnswer: 'Rémanent de supernova',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M1 est un Rémanent de supernova de la constellation du Taureau également appelé la Nébuleuse du Crabe . M1 est situé à environ 6300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M97?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M97 est une Nébuleuse planétaire de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Nébuleuse du Hibou . M97 est situé à environ 2600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M76?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M76 est une Nébuleuse planétaire de la constellation de Persée également appelé la Nébuleuse du Petit Haltère . M76 est situé à environ 3400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M17?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M17 est une Nébuleuse de la constellation du Sagittaire également appelé la Nébuleuse Oméga, Nébuleuse du Cygne ou Nébuleuse du Fer à cheval . M17 est situé à environ 5000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M20?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M20 est une Nébuleuse de la constellation du Sagittaire également appelé la Nébuleuse Trifide . M20 est situé à environ 5200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M15?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M15 est un Amas globulaire de la constellation de Pégase également appelé le Nuage de Pégase . M15 est situé à environ 33600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M24?',
        correctAnswer: 'Amas d\'étoiles de la Voie lactée',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M24 est un Amas d\'étoiles de la Voie lactée de la constellation du Sagittaire également appelé le Nuage d\'étoiles du Sagittaire . M24 est situé à environ 10000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M45?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M45 est un Amas ouvert de la constellation du Taureau également appelé les Pléiades . M45 est situé à environ 440 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M40?',
        correctAnswer: 'Étoile binaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M40 est une Étoile binaire de la constellation de la Grande Ourse également appelé Winnecke 4 . M40 est situé à environ 510 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M32?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M32 est une Galaxie elliptique naine de la constellation d\' Andromède . M32 est situé à environ 2900000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M110?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M110 est une Galaxie elliptique naine de la constellation d\' Andromède . M110 est situé à environ 2900000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M77?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M77 est une Galaxie spirale de la constellation de la Baleine . M77 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M67?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M67 est un Amas ouvert de la constellation du Cancer . M67 est situé à environ 2700 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M52?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M52 est un Amas ouvert de la constellation de Cassiopée . M52 est situé à environ 5000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M103?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M103 est un Amas ouvert de la constellation de Cassiopée . M103 est situé à environ 8500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M53?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M53 est un Amas globulaire de la constellation de la Chevelure de Bérénice . M53 est situé à environ 58000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M85?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M85 est une Galaxie lenticulaire de la constellation de la Chevelure de Bérénice . M85 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M88?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M88 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice . M88 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M91?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M91 est une Galaxie spirale barrée de la constellation de la Chevelure de Bérénice . M91 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M98?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M98 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice . M98 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M3?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M3 est un Amas globulaire de la constellation des Chiens de chasse . M3 est situé à environ 33900 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M94?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M94 est une Galaxie spirale de la constellation des Chiens de chasse . M94 est situé à environ 14500000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M106?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M106 est une Galaxie spirale de la constellation des Chiens de chasse . M106 est situé à environ 25000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M36?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M36 est un Amas ouvert de la constellation du Cocher . M36 est situé à environ 4100 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M38?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M38 est un Amas ouvert de la constellation du Cocher . M38 est situé à environ 4200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M37?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M37 est un Amas ouvert de la constellation du Cocher . M37 est situé à environ 4400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M39?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M39 est un Amas ouvert de la constellation du Cygne . M39 est situé à environ 830 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M29?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M29 est un Amas ouvert de la constellation du Cygne . M29 est situé à environ 4000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M26?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M26 est un Amas ouvert de la constellation de l\'Écu de Sobieski . M26 est situé à environ 5000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M71?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M71 est un Amas globulaire de la constellation de la Flèche . M71 est situé à environ 13000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M35?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M35 est un Amas ouvert de la constellation des Gémeaux . M35 est situé à environ 2800 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M41?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M41 est un Amas ouvert de la constellation du Grand Chien . M41 est situé à environ 2300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M92?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M92 est un Amas globulaire de la constellation d\' Hercule . M92 est situé à environ 26700 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M48?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M48 est un Amas ouvert de la constellation de l\'Hydre . M48 est situé à environ 1500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M68?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M68 est un Amas globulaire de la constellation de l\'Hydre . M68 est situé à environ 33300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M50?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M50 est un Amas ouvert de la constellation de la Licorne . M50 est situé à environ 3200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M79?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M79 est un Amas globulaire de la constellation du Lièvre . M79 est situé à environ 42100 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M65?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M65 est une Galaxie spirale barrée de la constellation du Lion . M65 est situé à environ 35000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M66?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M66 est une Galaxie spirale barrée de la constellation du Lion . M66 est situé à environ 35000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M95?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M95 est une Galaxie spirale barrée de la constellation du Lion . M95 est situé à environ 38000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M96?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M96 est une Galaxie spirale de la constellation du Lion . M96 est situé à environ 38000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M105?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M105 est une Galaxie elliptique de la constellation du Lion . M105 est situé à environ 38000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M56?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M56 est un Amas globulaire de la constellation de la Lyre . M56 est situé à environ 32900 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M10?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M10 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus . M10 est situé à environ 14300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M107?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M107 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus . M107 est situé à environ 20900 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M62?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M62 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus . M62 est situé à environ 22500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M9?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M9 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus . M9 est situé à environ 25800 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M19?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M19 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus . M19 est situé à environ 28000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M14?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M14 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus . M14 est situé à environ 30300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M78?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M78 est une Nébuleuse diffuse de la constellation d\' Orion . M78 est situé à environ 1600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M34?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M34 est un Amas ouvert de la constellation de Persée . M34 est situé à environ 1400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M74?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M74 est une Galaxie spirale de la constellation du Poissons . M74 est situé à environ 35000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M47?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M47 est un Amas ouvert de la constellation de Poupe . M47 est situé à environ 1600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M93?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M93 est un Amas ouvert de la constellation de Poupe . M93 est situé à environ 3600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M46?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M46 est un Amas ouvert de la constellation de Poupe . M46 est situé à environ 5400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M25?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M25 est un Amas ouvert de la constellation du Sagittaire . M25 est situé à environ 2000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M23?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M23 est un Amas ouvert de la constellation du Sagittaire . M23 est situé à environ 2150 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M55?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M55 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire . M55 est situé à environ 17300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M28?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M28 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire . M28 est situé à environ 18300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M70?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M70 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire . M70 est situé à environ 29300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M69?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M69 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire . M69 est situé à environ 29700 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M75?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M75 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire . M75 est situé à environ 67500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M54?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M54 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire . M54 est situé à environ 87400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M4?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M4 est un Amas globulaire de la constellation du Scorpion . M4 est situé à environ 7200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M80?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M80 est un Amas globulaire de la constellation du Scorpion . M80 est situé à environ 32600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M5?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M5 est un Amas globulaire de la constellation du Serpent . M5 est situé à environ 24500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M73?',
        correctAnswer: 'Amas ouvert',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M73 est un Amas ouvert de la constellation du Verseau . M73 est situé à environ 2500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M2?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M2 est un Amas globulaire de la constellation du Verseau . M2 est situé à environ 37500 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M72?',
        correctAnswer: 'Amas globulaire',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M72 est un Amas globulaire de la constellation du Verseau . M72 est situé à environ 55400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M49?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M49 est une Galaxie elliptique de la constellation de la Vierge . M49 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M58?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M58 est une Galaxie spirale barrée de la constellation de la Vierge . M58 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M59?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M59 est une Galaxie elliptique de la constellation de la Vierge . M59 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M60?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M60 est une Galaxie elliptique de la constellation de la Vierge . M60 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M61?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M61 est une Galaxie spirale de la constellation de la Vierge . M61 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M84?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M84 est une Galaxie lenticulaire de la constellation de la Vierge . M84 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M86?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M86 est une Galaxie lenticulaire de la constellation de la Vierge . M86 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M87?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M87 est une Galaxie elliptique de la constellation de la Vierge . M87 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M89?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M89 est une Galaxie elliptique de la constellation de la Vierge . M89 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel type d\'objet est M90?',
        correctAnswer: 'Galaxie',
        categoryAnswer: messierObjectTypes,
        explanation: 'M90 est une Galaxie spirale de la constellation de la Vierge . M90 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M44?',
        correctAnswer: 'Amas de la Crèche ou Amas de la Ruche',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M44 est un Amas ouvert de la constellation du Cancer également appelé l\' Amas de la Crèche ou Amas de la Ruche . M44 est situé à environ 580 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M30?',
        correctAnswer: 'Amas de la Méduse',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M30 est un Amas globulaire de la constellation du Capricorne également appelé l\' Amas de la Méduse . M30 est situé à environ 26100 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M7?',
        correctAnswer: 'Amas de Ptolémée',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M7 est un Amas ouvert de la constellation du Scorpion également appelé l\' Amas de Ptolémée . M7 est situé à environ 800 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M11?',
        correctAnswer: 'Amas du Canard Sauvage',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M11 est un Amas ouvert de la constellation de l\'Écu de Sobieski également appelé l\' Amas du Canard Sauvage . M11 est situé à environ 6000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M18?',
        correctAnswer: 'Amas du cygne noir',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M18 est un Amas ouvert de la constellation du Sagittaire également appelé l\' Amas du cygne noir . M18 est situé à environ 4900 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M6?',
        correctAnswer: 'Amas du Papillon',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M6 est un Amas ouvert de la constellation du Scorpion également appelé l\' Amas du Papillon . M6 est situé à environ 1600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M22?',
        correctAnswer: 'Amas du Sagittaire',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M22 est un Amas globulaire de la constellation du Sagittaire également appelé l\' Amas du Sagittaire . M22 est situé à environ 10400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M21?',
        correctAnswer: 'Croix de Webb',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M21 est un Amas ouvert de la constellation du Sagittaire également appelé la Croix de Webb . M21 est situé à environ 4250 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M81?',
        correctAnswer: 'Galaxie de Bode',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M81 est une Galaxie spirale de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie de Bode . M81 est situé à environ 12000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M108?',
        correctAnswer: 'Galaxie de la Planche de surf',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M108 est une Galaxie spirale de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie de la Planche de surf . M108 est situé à environ 45000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M109?',
        correctAnswer: 'Galaxie de l\'Aspirateur',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M109 est une Galaxie spirale barrée de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie de l\'Aspirateur . M109 est situé à environ 55000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M64?',
        correctAnswer: 'Galaxie de l\'Œil noir',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M64 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice également appelé la Galaxie de l\'Œil noir . M64 est situé à environ 19000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M82?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Cigare',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M82 est une Galaxie irrégulière de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie du Cigare . M82 est situé à environ 12000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M102?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Fuseau',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M102 est une Galaxie lenticulaire ou spirale de la constellation du Dragon également appelé la Galaxie du Fuseau . M102 est situé à environ 45000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M101?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Moulinet',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M101 est une Galaxie spirale de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Galaxie du Moulinet . M101 est situé à environ 27000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M100?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Sèche-cheveux',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M100 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice également appelé la Galaxie du Sèche-cheveux . M100 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M104?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Sombrero',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M104 est une Galaxie spirale de la constellation de la Vierge également appelé la Galaxie du Sombrero . M104 est situé à environ 50000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M51?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Tourbillon',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M51 est une Galaxie spirale de la constellation des Chiens de chasse également appelé la Galaxie du Tourbillon . M51 est situé à environ 37000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M63?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Tournesol',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M63 est une Galaxie spirale de la constellation des Chiens de chasse également appelé la Galaxie du Tournesol . M63 est situé à environ 37000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M33?',
        correctAnswer: 'Galaxie du Triangle',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M33 est une Galaxie spirale de la constellation du Triangle également appelé la Galaxie du Triangle . M33 est situé à environ 3000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M99?',
        correctAnswer: 'Galaxie Pin-wheel',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M99 est une Galaxie spirale de la constellation de la Chevelure de Bérénice également appelé la Galaxie Pin-wheel . M99 est situé à environ 60000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M8?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse de la Lagune',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M8 est une Nébuleuse et amas ouvert de la constellation du Sagittaire également appelé la Nébuleuse de la Lagune . M8 est situé à environ 5200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M16?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse de l\'Aigle',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M16 est une    nébuleuse de la constellation du Serpent également appelé la Nébuleuse de l\'Aigle . M16 est situé à environ 7000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M57?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse de l\'Anneau',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M57 est une Nébuleuse planétaire de la constellation de la Lyre également appelé la Nébuleuse de l\'Anneau . M57 est situé à environ 2300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M27?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse de l\'Haltère',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M27 est une Nébuleuse planétaire de la constellation du Petit Renard également appelé la Nébuleuse de l\'Haltère . M27 est situé à environ 1250 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M43?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse de Mairan',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M43 est une Nébuleuse de la constellation d\' Orion également appelé la Nébuleuse de Mairan . M43 est situé à environ 1300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M42?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse d\'Orion',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M42 est une Nébuleuse de la constellation d\' Orion également appelé la Nébuleuse d\'Orion . M42 est situé à environ 1300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M1?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse du Crabe',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M1 est un Rémanent de supernova de la constellation du Taureau également appelé la Nébuleuse du Crabe . M1 est situé à environ 6300 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M97?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse du Hibou',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M97 est une Nébuleuse planétaire de la constellation de la Grande Ourse également appelé la Nébuleuse du Hibou . M97 est situé à environ 2600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M76?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse du Petit Haltère',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M76 est une Nébuleuse planétaire de la constellation de Persée également appelé la Nébuleuse du Petit Haltère . M76 est situé à environ 3400 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M17?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse Oméga, Nébuleuse du Cygne ou Nébuleuse du Fer à cheval',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M17 est une Nébuleuse de la constellation du Sagittaire également appelé la Nébuleuse Oméga, Nébuleuse du Cygne ou Nébuleuse du Fer à cheval . M17 est situé à environ 5000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M20?',
        correctAnswer: 'Nébuleuse Trifide',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M20 est une Nébuleuse de la constellation du Sagittaire également appelé la Nébuleuse Trifide . M20 est situé à environ 5200 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M13?',
        correctAnswer: 'Grand amas d\'Hercule',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M13 est un Amas globulaire de la constellation d\' Hercule également appelé le Grand amas d\'Hercule . M13 est situé à environ 25100 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M12?',
        correctAnswer: 'Gumball Globular Cluster',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M12 est un Amas globulaire de la constellation d\' Ophiuchus également appelé le Gumball Globular Cluster . M12 est situé à environ 16000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M83?',
        correctAnswer: 'Moulinet du Sud',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M83 est une Galaxie spirale barrée de la constellation de l\'Hydre également appelé le Moulinet du Sud . M83 est situé à environ 15000000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M15?',
        correctAnswer: 'Nuage de Pégase',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M15 est un Amas globulaire de la constellation de Pégase également appelé le Nuage de Pégase . M15 est situé à environ 33600 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M24?',
        correctAnswer: 'Nuage d\'étoiles du Sagittaire',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M24 est un Amas d\'étoiles de la Voie lactée de la constellation du Sagittaire également appelé le Nuage d\'étoiles du Sagittaire . M24 est situé à environ 10000 années lumières de la terre.',
    },
    {
        question: 'Quel nom est également donné à l\'objet M40?',
        correctAnswer: 'Winnecke 4',
        categoryAnswer: messierObjectNames,
        explanation: 'M40 est une Étoile binaire de la constellation de la Grande Ourse également appelé Winnecke 4 . M40 est situé à environ 510 années lumières de la terre.',
    }
];